amuzja łac amusia głuchota wybiórcza w stosunku do tonów muzycznych często towarzyszy afazji lokalizację jej łączy się z uszkodzeniem zwojów skroniowych poprzecznych po stronie lewej rozróżniać należy amuzję czuciową sensoryczną wyrażającą się w utracie wyobrażeń muzycznych i amuzję ruchową lub konstruktywną motoryczną